新手零知識，想學投資應該睇邊本書好？

如題

不賭便是贏

窮巴巴 富巴巴 阿里巴巴

信麵麵

拎少少出嚟試一次 學得多過睇書

龔成老師啲書

有冇咩正確觀念要知道

Security analysis by Graham

揀本基礎用語解釋

認真答你

漫步華爾街
投資最重要的事
窮查理的普通常識

One up on Wall Street
Radom walk down Wall Street
Common stock uncommon profit
Intelligent investor
Trade like a stock market wizard

睇緊skip咗成本part2

天堂有路你不走

呢本經典

巴菲特價值投資

Part 2 先緊要

r/wallstreetbets

麵語錄

The Investor’s Manifesto 投資人宣言

事前
窮爸富爸學cash flow 重要性
starman 果2本睇點搞cash flow
智慧型投資人 睇下你係邊款人

實戰：
財報書
估值書
技術分析書， 學幾時買入止蝕

事後：
輸到要心靈雞湯睇龔老師果d

正確觀念：
唔好輸個本
睇下老母麵買左d咩

Paul Wlimott on quantitative finance
九成機會睇唔到尾，之後就可以直接放棄唔洗輸錢

了解咩叫“股票”
了解咩叫交易策略

睇你程度去到邊
如果基礎經濟知識都欠奉
上面講果幾本經典對於你黎講完全冇用
特別翻譯書好多Term你一開頭唔會明之後會睇到好悶

龔成： 股票聖經
岩由0開始，師奶都睇得明，但千其唔好跟佢買佢推介果堆股票

吳瑞麟： 美股隊長
買美股黎講要知既都有提及，有好多有用網站同技巧，不過全部都係輕輕帶過，搵到岩自己個方向再借其他書睇

睇“輸”

Mark Minervini 嗰 3 本，睇完今年做得好好多

輸係好重要，唔識驚輸既人，總有一日會輸曬俾股票。

其實驚輸先會一直輸落去

超級績效1-3

唔係驚輸,係要識認輸
利申試過唔認輸止蝕，輸九成

輸九成即係買左老千股？

風險管理

Fifty shades of grey

Options輸100%好正常

呢本極力推薦 記得係睇second edition

仲有Hedgehogging, Barton Biggs 呢一本都好睇

買2800

Esprit

月供2800就得
書都唔駛睇

不如月供arkk仲好

通常睇書都會輸

主力的思維

(擺脫支那牛牛) 可能係全港最詳細美股新手教學文

推介：80後百萬富翁

模擬倉玩左先

Lm

睇連登睇經台 too enough

波浪理論
技術分析概要

1000% gain or -98% loses